點樣可以做電影攝影師同導演?

係咪要由低做起 或者 自己培養觸覺先?
我幾想做幕後

希望有人回

識人係浸大讀相關degree入行

識人

Lm先

電影要靠識人入行

或者去浸大or電影學會讀個短期課程
咁學校會有job俾你地試做 預左人工唔高

轉折d就先去電視台做一年PA先
打開左個人際網絡先
你都要預左一樣野
做電視台PA 慘過做狗x1000倍！
不建議此做法

做咩會想做幕後
好慘冇休息 但有得休息就好驚

導演嘅話 要有作品先
自己寫劇本 參加短片比賽
再搵班frd一齊拍
由低做起就要識行內人
場記做起 但唔易請人 除非你學院出身

攝影都係要識行內人士
做住機工先 吸收下片場經驗
最好梗係本身識揸下機
我講嘅係Red同Arri 個種
至少都production級嘅機種
不過呢個時勢最多都係拍下廣告

香港電影今年會沈一沈
亦都趁呢個機會睇多啲電影
學下點樣寫劇本 留意吓啲攝影同燈光
吸收下電影知識
開始時以短片為目標就最好

應該呢兩三年電影都死
而家一部戲都無拍
同埋大陸而家支爆緊想奶共都難

樓主真係想入行呢幾年識下人讀下書先
利申 之前做過呢行但失業緊

不如樓主答左點解你想做先。
行內人。每日都仲問緊自己。

我睇戲時累積累積了一堆想法
想貢獻idea俾香港電影
但導演我知道唔可以一步登天
所以想了解下入行情況

拍下短片先啦

留住條idea 自己短短地拍一少部份 之後揾人投資
講出黎就會比人抄 一蚊都收唔到

第一識人, 第二由汁男開始做起

樓主讀緊書定返緊工？洗唔洗俾家用？
香港做電影九成都係freelance, 手停口停
新入行人工仲低過m記，要養家就唔洗諗
另外就係做導演同camman 係兩回事，樓主最好諗清楚自己想行邊條路
普遍嚟講想做導演就由PA做起，想做camman 就由機助做起

利申: 做緊電視

想問你每日起身照鏡果陣 會唔會諗點解自己要入依行

起身仲照鏡，瞓多兩分鐘啦

以前做最最仔，帶親人開工再砌十幾廿個鐘收工閒事。試過番到屋企沖涼個陣，問自己咁辛苦捱為咩，但攰到想喊都喊唔出。
好多同行朋友有差唔多經歷。

咩都冇讀冇人脈既，就由拍短片開始
學下度劇本，基本拍攝，剪接，你試得多就磨練得多。
唔使好長，好似港台搞個個凝視香港短片比賽，30秒，60,90,120，試下無壞

最緊要有人幫你

發夢果陣會唔會又係夢番係片場俾人屌

如果無攝影既興趣唔好諗攝影了，唔係話做機助捱騾仔就得。依家做個攝影師容咩易，買部拍到片既機有幾難？一街都係攝影師，黃金比例邊個唔識？但係杜可風都無話讀過攝影課程，因為成唔成功唔係主宰係技術層面，所以無興趣就唔好浪費時間。

導演方面我亦唔贊成一下話去拍部短片試下。
好多人搞錯左，唔係我想拍野而拍舊野，而應該係我有野想拍而拍舊野。

所以不如寫低你個故事先啦，絕大部分好導演都會識寫故仔。起承轉合400字。起到出黎，講到出黎，自然拍到出黎。

咁又未試過，如果你唔懷恨在心其實大部分屌你既野都係有野學。

當然有啲純粹權力慾既人係為屌而屌。

反而最多係發夢做漏野然後嚇醒自己。

唔識人唔洗諗入行
今年全死

基本上香港電影行業係靠識人做起
你冇門路一世都唔洗跟劇組
除非你真係有料到係人地搵你拍野而唔係你搵人既境界

至於一部電影入邊主cam係有三個人跟，包括主攝影師，1st同2nd assistance camera，想做攝影師自然要由2nd最低做起，主要係做拍板，管理器材同攝影機既文書工作

導演就更加複雜，基本上好多出名既電影導演係萬能，由打燈，cam movement，美術，劇本同剪片都係自己跟，甚至係自己設計。當然未必個個都咁屈機，一般而言要做導演，入行就要做副導演，副導都有分級第一第二副導咁，根據情況最多係試過有5，6個副導，負責所有同導演工作有關既信息同文件，仲要負責催場，提醒演員，安排演員，進行拍攝前的準備工作等等多野做到仆街

水人做PA

好難答喎你咁問
有啲月薪有啲日薪
總之按production人工大約去咗4-6成

而家要做導演只可以行「編而優則導」呢條路
新一代真係冇咩人係靠由場記升上去做導演
所以如果要做導演嘅話首先有一個好嘅故事
然後走去周圍參加啲電影比賽 同埋自己拍返條靚靚仔仔嘅短片sell吓自己

攝影師我見大部分撈得到都係靠識人同本身好stand out from the crowds

有無ching介紹入行

我知道導演好L難做
好的故事 唔一定有投資
有投資 唔一定拍的好
仲要自己覺得好的 唔一定人地覺得好
導演重要有控場能力

我自己都唔想浪費自己時間
我想貢獻香港電影
但 難入行、低人工、未必出頭、市道唔好、奶共、有其他出路
全部都是叫我唔好入行的原因.....

現實就係咁架啦你可以唔聽行內人講既，但你咩都冇，唔係話想貢獻就得，同埋想，你有冇諗點做?一味話我要入行係冇用
基本野就係你要自學哩方面知識或者上堂學

其他人方法都比埋你，第一步都唔試，仲入咩行

我咪講左不建議此做法

難入行都算，有邊行一開始唔係低人工、未必出頭、包一定市道好、有其他出路
一開始就比個老細位你做好唔好
好後悔打咁多字覆你

其實目前你呢個stage唔使諗咁多，導演只係一個storyteller 講得完你要講嘅故事就可以了橫掂而家都唔會有投資者投資落你呢個「nobody 」身上

要做一個導演嘅第一步 就係要識寫一個故事然後轉化成劇本（呢個你可以去公共圖書館搵啲編劇書睇吓/上網down啲劇本嚟睇吓）你寫到一個完整劇本返嚟先再諗咩貢獻香港電影

路過，反而想學寫劇本

YouTube有好多教學係教人寫劇本

正正經經睇下書

我推薦劉天賜依本

由淺入深，睇完起碼有慨念

依個年代入電視台唔係咁易識電影人

依個年代會靠識人 埋堆
導演既就讀書 堆Professor 老屎怱堆
最緊要堆同學堆 起碼有個班底陪你拍下野
參加下比賽 但係樣樣都係錢
一個正常學生短片 可能30分鐘 已經講緊20-40k
重要crew得飯盒
由底做起係要埋上一級堆，唔係你永遠都最底級

攝影既話最方便就係做器材撚
咩都買 咩都玩
世界好虛偽 就算你能力唔夠 經驗不足
但你表面上的確好pro
甚至好多人需要同你租器材，傾器材
好易有job ,識人

結論：全部都要錢，第時有錢你投資開戲先貢獻到比香港電影
無錢既話你係嚴重剝削緊台前幕後
唔好用你所謂嘅藝術做藉口
埋堆過程亦係非常虛偽，熱血只會留響學生時代
出到黎只會遇到大量西人，大把鑊你孭
出到黎係工作，係睇人面色，係老闆心情，係追糧地獄
依個市道，連關智耀既手足都要轉行做運輸
你只係識電影真係好底競爭力
你讀書出嚟起碼有張沙紙響手
到時再讀上去又得
做電影研究 學術派 都可以有穩定工作

不如你將啲想法搵信得過嘅朋友、志同道合分享
睇佢哋笑你定支持你先
個個睇電影時都有想法，覺得自己叻過個導演編劇
貢獻電影圈前，我建議確認吓自己能力先
葉念琛做影評人時幾尖銳，做導演拍啲乜嘢出嚟？
陶傑幾睇唔起港產片，但自己拍嗰套咪仲難睇

編而優則導一向都係全世界定律
首先一定要寫到一個好故事，跟住再好好地將故事講出嚟。
睇清楚唔只係寫到好故事，係仲要識講故事。
跟住週圍去推銷自己個作品
香港嘅話我會建議從短片開始，始終你正常唔會有足夠資源拍部電影，仲可以從拍短片去睇吓自己究竟係咪適合做導演。
當然你若果覺得自己可以做到極少資源拍到一套好嘅電影呢種刀仔鋸大樹嘅，你可以嘗試。
如果係冇底，建議上堂。上電影課程唔代表你有做導演能力。但至少你會知拍電影有咩嘢要做。冇一個成功導演係冇上過堂，就算係quentin tarantino都係上過好多短期嘅course。

一句就知你係行內人

唔識人 > 冇得做
冇得做 > 唔識人

做導演好多女食

錢

我做左電視成8年
見到三個導演跳到去做電影
不過都係d低成本製作既電影

其中一個係咪獅子山上個導演？

想知電影副導助製辛苦啲定電視台PA辛苦啲

其中一個係此情此刻導演

lm
計劃緊去外國讀電影碩士